美國 10 年內將製造無法破解的「量子網路」，但為何超怕「中繼器」做不出來？

想像一個近乎無法破解、訊息儲存量高出傳統網路數倍的傳輸系統，這個技術將在 10 年內正式落實至美國在地網路中。美國能源局（Department of Energy, DOE）於上週四 發布藍圖 ，表示將利用量子運算的特性打造網路，「量子傳輸最棒的特性之一在於，訊息在兩地之前傳遞時，幾乎不可能遭竊取或竄改」。

美國能源局早有動作，據外媒《Science Alert》指出，DOE 於今年 2 月已攜手美國芝加哥大學，於芝加哥郊區建立長達 83 公里的量子迴圈（Quantum Loop），長度相當於台北至新竹。此量子網路更創下國內有史以來最大的陸地量子網路。

為什麼「量子傳輸」難以破解？

量子運算並非使用傳統 1、0 位元運算，而是使用一種可以同時是 1 與 0 的量子位元（Qubits）。量子位元具備兩種特性，其一是位元只有在檢驗當下才會顯示是 1 或是 0，好比接住拋在空中的硬幣，唯有打開手掌才會知道是正面還是反面。其二則叫態疊加原理（Superposition），概念十分簡單。假設左右手都有著未知正反面的硬幣，若你打開左手檢視發現是正面，則 Superposition 將無視右手未知狀況，使連動的右手硬幣變成反面。

透過量子位元的特性，當有駭客想竊取傳輸中的訊息，資訊很容易受影響導致壞損（funtion collapse）並且顯示出此訊息已遭暗中操作，使有心人士做事無法不露痕跡。再者，量子位元因為同時可以是 1 和 0，相比傳統 Bits 的資料承載力與密度高出許多。

「量子傳輸」落地挑戰為何？

時下資料傳輸皆使用光纖網路，利用光子乘載訊息在全世界到處來回。而由於光纖網路纖維的品質或耗損，光子容易消失不見，也就是所謂的訊號不良。中繼器（Repeater）就是偵測微弱訊號、接受並且強化後再次傳遞出去的儀器，透過中繼器便可維持網路品質不斷訊。不過量子位元無法用同一種方式處理，「你很難再接觸量子位元時不影響到它」芝加哥大學的研究人員 Awschalom 指出 ，沒有中繼器的情況下，量子位元最高只能傳遞約 160 公里的距離，對於如美國地區的全國性網路來說實在太短了。

但事情還沒這麼簡單，要做到與傳統網路一樣能透過中繼器強化訊號，量子傳輸也需要打造「量子中繼器」，而此技術難到目前並沒有人做一個可以真正落地的產品過。

量子運算擁有打破傳統產業運作模式的潛能，不談民間消費市場的使用，光是在科技研究、國防軍事上就能帶來難以想像的突破。而美國為了維持創新與科技大國，勢必得搶在全世界前跨出實驗的第一步。

Gundam 00

唔知講乜

睇唔明 但好似好勁

entanglement 下話

做到機構內資料密不透風已經差好遠 冇必要用黎做全國性網路

content farm?

NO

組係用一對相連粒子，異空間傳送MESSAGE ，改變A粒子，B粒子就會同樣改變， 無視空間同距離，第時如果有星際旅行可以無視距離即時通訊，甚至SET UP 一個交通中心，即時傳送物件同人

對話果時係咪要裸體

google 前年已經做産左53bit 量子電腦, 佢呢份野係話量子電腦用宜家既中繼器係中繼唔到,呢個世界係無量子中繼器呢樣野, 所以個limitation係個data只能最遠射到160km, 無得再遠, 唔實用。

佢話美國要軍事化, 就一定要設計量子中繼器。(我覺得設計唔到出黎..神仙咩..)

雖然我不知道你在說什麼
但聽起來好像很厲害

量子定理下 你一觀察佢就會有第二個結果出左黎
篇野講緊就係 量子傳輸安全係因為黑客一hack 個data 就會冇左 所以做到100%安全

但問題係因為你一睇佢 佢就會消失 但你又需要去確保佢唔會訊號不良 所以你要一樣野去加強番個訊號 但你一加強個訊號粒量子就會消失

所以成篇野就係講緊 美國10年內有能力實現短途量子傳輸 但長途傳輸技術就仲未克服到

唔使呀...你打電話使唔使婐體呀

量子領域，蟻俠同黃蜂女準備好未

好明顯你唔睇高達

兩倍量子破一般量子

Push

我知你講咩
但上面篇文似乎講嘅未係呢種技術